---
aid: 9025
zid: 548894
title: "赵引弓四处点火企图把其他外派站拉下水其实也是作死。"
author: isdily
date: 2014-06-29 22:57:43+07:00
lastmod: 2014-08-16 22:28:00+07:00
---

isdily 于 2014-6-29 22:57:43 发表了：

最新章节里，赵引弓明显也在浑水摸鱼，通过引导 500 废攻击雷州站，广州站，台南站，屺姆岛和济州岛等外派站的方式分摊自己受到的火力，表面看玩的风生水起，实际上等于捅上述外派站一刀。

雷州站和广州站的事原本经过质询会已经过关，这下给赵引弓重新翻出来，作为当年的当事人会怎么想？

屺姆岛和济州岛外加台南站在 1632 年发动机行动有很多事情或者因为手伸的过长或者奇思妙想过多或者主次矛盾没抓好，多少有痛脚可能会被日后算账，这下全给杭州站挖出来了。

对于这 5 个外派站会怎么看杭州站？我觉得他们脑子里只有一个念头——草泥马。

本来大家都是外派站，好歹算同船人，问题是赵引弓一声不吭一竿子把大家全揍水里，看着自己似乎爽了，实际上是自我放逐——那 5 个外派站必然有这么个念头——一定要把赵引弓收拾了，这不是给咱们抹黑么？真是不怕神一般的对手就怕猪一般的队友。

搞不好接下来就是 5 个外派站联手要求自纠自查，一块挤兑杭州站。

---

南海 于 2014-6-29 23:33:44 发表了：

对，就这样。

甚至更狠，玩自残。

五个驻外站集体自我反省，求处分。

其他驻外站都是至少三个元老的，一份处分三人一分，赵皇上的杭州站就一个人，如果其他站每个元老打十板子，赵皇上就要扛三十下

---

isdily 于 2014-6-29 23:43:36 发表了：

> 南海 发表于 2014-6-29 23:33
>
> 对，就这样。
>
> 甚至更狠，玩自残。

南海你还真是看戏的不怕闹大啊~~

问题是就赵引弓的状态，不会待会在蚕种的问题上把你卖了吧？

---

tgwtgw 于 2014-6-29 23:50:49 发表了：

> isdily 发表于 2014-6-29 23:43
>
> 南海你还真是看戏的不怕闹大啊~~
>
> 问题是就赵引弓的状态，不会待会在蚕种的问题上把你卖了吧？

这样疯狗乱咬人死得更快

---

liutom2 于 2014-6-30 00:02:34 发表了：

> isdily 发表于 2014-6-29 23:43
>
> 南海你还真是看戏的不怕闹大啊~~
>
> 问题是就赵引弓的状态，不会待会在蚕种的问题上把你卖了吧？

农委会提供后勤支援是没有责任的

---

獭兔 于 2014-6-30 00:33:18 发表了：

赵公公不愧是大宋皇裔连犯二都这么有遗传性！赵公公刚刚拜托了进相公堂子的命运有主动把菊花现出来让工作站的同僚爆。能别再犯二了吗赵公公~

---

南海 于 2014-6-30 09:03:55 发表了：

> isdily 发表于 2014-6-29 23:43
>
> 南海你还真是看戏的不怕闹大啊~~
>
> 问题是就赵引弓的状态，不会待会在蚕种的问题上把你卖了吧？

农业部只是负责蚕种培训，可赵皇上引起骚动的明显是缫丝厂和茧收购啊。这是轻工和金融部门的事情。

---

东莞义士 于 2014-6-30 11:21:15 发表了：

> 南海 发表于 2014-6-29 23:33
>
> 对，就这样。
>
> 甚至更狠，玩自残。

广雷派的兄弟们！运动啦！运动啦！七八个月就来一次！

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-6-30 11:28:47 发表了：

独孤求婚好歹还有人同情，引公公是想被挂在丰城轮桅杆上吗

---

不动如山孙元良 于 2014-6-30 13:39:40 发表了：

赵公公犯了大忌

出事以后不是扛起来—反正元老没死刑，又不是谋逆，总会有机会东山再起—替兄弟们背黑锅，能捞不少人情

不但不这样，还四处乱咬

单位里最恨的就是这种人，不严查严办，人心会乱掉

---

lvtom 于 2014-6-30 16:58:14 发表了：

> 南海 发表于 2014-6-29 23:33
>
> 对，就这样。
>
> 甚至更狠，玩自残。

明明是：

如果其他站的元老要割包皮的话，赵公公就要割 JJ 了

---

xuzhilin 于 2014-6-30 17:16:32 发表了：

其实我认为外派在广州，雷州，杭州和台湾，济州的完全不是一类，后者应该属于地方行政，和琼山县办更像一些

---

仓鼠渣 于 2014-7-1 09:41:46 发表了：

元老院内部对其他外派站的态度怎么样？

偶们作为读者眼睛现在都放在杭州站上，但现实中临高肯定是不断收到所有外派站消息的。

广雷两个外派站被人羡慕嫉妒恨不是几天的事情了，其他其实也是。再次被挑起又给了和外派站不合的势力以政治斗争的机会。

现在由执委会派巡查组调查反而是执委会最合适的方法。既体现出执委会“有所作为”，又能以“第一手资料”决定外派站的评级，防止有人以“据说”、“听闻”来进行政治斗争。

至于其他外派站是立刻动用自己的势力联合围剿杭州站还是捏着鼻子联合杭州站这个猪队友……还是猪在先队友在后的猪队友一起对应临高反对势力的围攻，这个就要看巡查组回去之后的风向了

赵公公其实应该也知道这点，他现在是不惜得罪其他外派站来给自己争取机会，只要顶过了中央这关，其他外派站作为和他平级的机构给他穿小鞋可以，要拉他下马恐怕没那么快。

---

isdily 于 2014-7-2 12:59:14 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-7-1 09:41
>
> 元老院内部对其他外派站的态度怎么样？
>
> 偶们作为读者眼睛现在都放在杭州站上，但现实中临高肯定是不断收 ...

现在还能说杭州站的细节暴露不够多，问题是随着检查组的深入，更多情况会提交到元老院。

我觉得这几个驻外站的头头脑脑们看完赵引弓的所作所为，还打算把他接纳为队友，这得有多强劲的心脏？

---

isdily 于 2014-7-2 13:00:57 发表了：

> xuzhilin 发表于 2014-6-30 17:16
>
> 其实我认为外派在广州，雷州，杭州和台湾，济州的完全不是一类，后者应该属于地方行政，和琼山县办更像一些

济州岛级别不好说，好像对满清贸易也归他管——手伸的真长——那么就不光是地方行政了，有一定的外交权力。

而且虽然棒子们狗肉上不得台面，不过好歹占了人家的岛，也能归入敌国不是，济州岛完全可以挂个对敌一线的牌子了。

---

仓鼠渣 于 2014-7-2 15:06:16 发表了：

> isdily 发表于 2014-7-2 12:59
>
> 现在还能说杭州站的细节暴露不够多，问题是随着检查组的深入，更多情况会提交到元老院。
>
> 我觉得这几个驻 ...

历史上捏着鼻子认队友的事情不要太多。

只要有临高的压力，外派站就是一体的，除非其他外派站真的啥问题都没有，否则只要他们感觉到威胁，就只能选择联合起来。

---

eumenes 于 2014-7-2 15:23:57 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2014-7-2 15:30 编辑_

> 仓鼠渣 发表于 2014-7-2 15:06
>
> 历史上捏着鼻子认队友的事情不要太多。
>
> 只要有临高的压力，外派站就是一体的，除非其他外派站真的啥问 ...

就目前来看谈不上一体。

雷州站糖业斗争是直接受元老院领导进行的，最终结果也是好得，达成了元老院的目标；广州站在反围剿后已经被敲打过了，此后重建方针得到元老院支持，不太可能为老账再打一遍屁股；济州对外交往的任务也事先得到授权。

所以杭州闯祸想把别人拉下水真的很难。

外派站办事，结果搞砸了，如果过程没犯规，就是追究也不会太严厉；过程犯规了，但结果是好得，说不准也捏着鼻子认了；可杭州站是两样都不着边。

杭州站要避祸，能拉下水的不是其他驻外站，而是元老院。引公公办厂收丝向临高要钱要物要人，元老院拍板调拨给他的现在和他是一根绳子上的蚂蚱。

---

eumenes 于 2014-7-2 16:03:44 发表了：

> isdily 发表于 2014-7-2 13:00
>
> 济州岛级别不好说，好像对满清贸易也归他管——手伸的真长——那么就不光是地方行政了，有一定的外交权力 ...

济州是个穷地方——哪怕今天都很穷——否则朝鲜也不会拿那里当流放地。

而且元老院也不打算在朝鲜半岛搞出什么风浪——所以没什么露脸出头的机会——元老外派到济州站大概跟流放差不多吧？

---

仓鼠渣 于 2014-7-2 17:38:40 发表了：

> eumenes 发表于 2014-7-2 15:23
>
> 就目前来看谈不上一体。
>
> 雷州站糖业斗争是直接受元老院领导进行的，最终结果也是好得，达成了元老院的 ...

巡查组查的是所有外派站，外派站就是一体的。而且现在主要审计的是经济问题，这可不是敲打过就可以不理会的事情。

外派站这个时候肯定在调动所有资源来粉刷自己的政绩。不可能再有力气去给赵引弓穿小鞋。

赵引弓要敢拉元老院下水，那无论这届执委能不能保住，他赵引弓肯定作为首犯被撤职查办。

得罪谁不好得罪直接能将自己革职的人。

---

isdily 于 2014-7-2 19:50:46 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-7-2 15:06
>
> 历史上捏着鼻子认队友的事情不要太多。
>
> 只要有临高的压力，外派站就是一体的，除非其他外派站真的啥问 ...

就算要结盟，也得考察队友，正如当初广雷系的结合，大家也是交换过意见，更早之前还有互相帮过。

就杭州站那种队友，坑爹呢那是。谁敢跟他结盟。

---

isdily 于 2014-7-2 19:55:52 发表了：

> eumenes 发表于 2014-7-2 16:03
>
> 济州是个穷地方——哪怕今天都很穷——否则朝鲜也不会拿那里当流放地。
>
> 而且元老院也不打算在朝鲜半岛 ...

济州站不要指望在经济建设上建树，他唯一的突出地方在于——500 废目前掌握的唯一一块比较适合养马的地方。

把济州岛的马场搞好了，那就是特等功臣了。无论是海南还是台南都不是养马的好地方，而屺姆岛周边谁也不放心大规模养马，旅顺也没影子，而且大家也不能指望满清的良心。

---

仓鼠渣 于 2014-7-2 20:11:18 发表了：

> isdily 发表于 2014-7-2 19:50
>
> 就算要结盟，也得考察队友，正如当初广雷系的结合，大家也是交换过意见，更早之前还有互相帮过。
>
> 就杭 ...

结盟看的是对方的势力和自己所受的威胁，和对方的人品啥关系？

现在执委会的目的还不清晰，不知道到底是做一个形式堵和外派站不合的元老的口，还是真打算借机对外派站下手。

这种情况下自然要拉拢一切可以拉拢的力量，而同样身为外派站的杭州站绝对不可能是反对外派站的势力。

至于这一关过了之后再互相怎么下绊子那就是另一回事了，一解决最大敌人盟友立刻敌对的事情也同样很常见。

当然，最后如果明确执委会的目的是要对某个外派站，比如杭州站下手的话，那其他外派站瞬间给杭州站穿小鞋那是毫无心理负担。

---

isdily 于 2014-7-2 20:13:48 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-7-2 20:11
>
> 结盟看的是对方的势力和自己所受的威胁，和对方的人品啥关系？
>
> 现在执委会的目的还不清晰，不知道到底 ...

盟友当然要看人品，结盟是为了得到助力，而赵引弓这种明显给你拖后腿的，不结盟比结盟省心。

---

仓鼠渣 于 2014-7-2 20:21:30 发表了：

> isdily 发表于 2014-7-2 20:13
>
> 盟友当然要看人品，结盟是为了得到助力，而赵引弓这种明显给你拖后腿的，不结盟比结盟省心。

这种情况下他还能怎么拖大家后腿？

---

isdily 于 2014-7-2 20:25:24 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-7-2 20:21
>
> 这种情况下他还能怎么拖大家后腿？

赵引弓表现出来的水准大家应该都能逐步了解到了吧？

这种智硬因素诸位驻外大佬不得心颤一下？跟他结盟指不定哪天又把大家拉进大坑里了。

---

仓鼠渣 于 2014-7-2 20:31:27 发表了：

> isdily 发表于 2014-7-2 20:25
>
> 赵引弓表现出来的水准大家应该都能逐步了解到了吧？
>
> 这种智硬因素诸位驻外大佬不得心颤一下？跟他结盟指 ...

指不定是啥时候？

等巡查组的事情一过这个盟约自然会失效的说

还是那句话，乃觉得在这个期间赵公公有什么本事来拖大家后腿？

说难听，赵公公能想出让所有外派站一起分摊自己火力的点子，人家势力的政治能量和头脑就值得拉做盟友。

---

isdily 于 2014-7-2 20:33:36 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-7-2 20:31
>
> 指不定是啥时候？
>
> 等巡查组的事情一过这个盟约自然会失效的说

就这次杭州站的举措来说，坑还不够多么？

大家有啥必要上他的贼船？

---

仓鼠渣 于 2014-7-2 20:40:30 发表了：

> isdily 发表于 2014-7-2 20:33
>
> 就这次杭州站的举措来说，坑还不够多么？
>
> 大家有啥必要上他的贼船？

拜托，现在不是想不想上的问题，是巡查组已经逼的大家上了这个船。

每个外派站后面都是支持自己的元老。这个时候大家就是一条船上的蚂蚱，最聪明的办法就是先拉拢可以拉拢的元老，一旦巡查组查出问题好给自己掩饰过去。

不想拉拢杭州站背后的元老，那是不是自信自己绝对不可能被查出问题啊？

---

isdily 于 2014-7-2 20:53:29 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-7-2 20:40
>
> 拜托，现在不是想不想上的问题，是巡查组已经逼的大家上了这个船。
>
> 每个外派站后面都是支持自己的元老 ...

巡查组来了才更要提防杭州站这个潜在炸弹。

现在就已经殃及池鱼了，如果真结盟了，那可就不是池鱼的级别了。而且杭州站的老大会不会换马都难说。

另一个帖子里，殖民与贸易部部长海盗都跳出来摘清自己，说赵引弓的不是了。

---

仓鼠渣 于 2014-7-2 22:08:55 发表了：

_本帖最后由 仓鼠渣 于 2014-7-2 22:11 编辑_

> isdily 发表于 2014-7-2 20:53
>
> 巡查组来了才更要提防杭州站这个潜在炸弹。
>
> 现在就已经殃及池鱼了，如果真结盟了，那可就不是池鱼的级 ...

已经被殃及了，而且还是赵公公下的套，还能怎么殃？

至于帖子里那是 ID 个人行为，吹牛大既然写了赵公公把祸水摊到大家身上，那通常说明这个时候他的势力还存在。除非最后执委会或者元老院明确要对赵公公下手且无法挽回，否则他的势力还不会抛弃他。

当然还有一种可能是祸水分摊是执委会的注意，执委会想要借此打压所有外派站

至于其他外派站，除非自己底子够干净对巡查组有恃无恐，否则只要是能够联合的力量必然会去联合。

---

isdily 于 2014-7-2 22:45:14 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-7-2 22:08
>
> 已经被殃及了，而且还是赵公公下的套，还能怎么殃？
>
> 至于帖子里那是 ID 个人行为，吹牛大既然写了赵公公 ...

就这种 500 废草创阶段，杭州站背后势力就算再大能有多大？

其他几个外派站这个阶段根本不用去跪舔杭州站背后支持的大佬。

而杭州站这种作死的做法，沾上就迟早倒霉，大家有必要踩这浑水？

而且正是因为是赵引弓下的套，大家才有必要疏远他以取得其他外派站的认同——这跟投名状没啥区别，跟杭州站结盟的外派站天然就容易被其他外派站孤立。更简单的说，要么站其他 4 个外派站一边，要么站杭州站一边，选吧。

你一直认为外派站天然一体的，我则不这么认为，而且我认为杭州站搞出这么一出，实际上破坏了外派站的一体。

其他外派站没有义务在检查组出巡的时候啥好处不捞就联合为杭州站扛压力，凭什么？就凭杭州站捅了大家一刀？大家又不是 M 属性，越被捅越爽，越要倒贴上去。

---

isdily 于 2014-7-2 22:51:26 发表了：

还有，实际广州站和雷州站设定中已经结盟，而台南济州屺姆岛都没写明情况，腐道长似乎那个不是稳固根据地，先略去不提。

那么情况其实就是，在检查组派出巡查的时候，台南济州屺姆岛到底跟广雷走还是跟杭州站走的问题。就我看来，在香饽饽和狗屎面前选，这个选择题真好选。

---

小穷 于 2014-7-3 00:55:14 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-7-2 15:06
>
> 历史上捏着鼻子认队友的事情不要太多。
>
> 只要有临高的压力，外派站就是一体的，除非其他外派站真的啥问 ...

打个比方，赵公公是某地产公司北京城市分公司老总吃承包商回扣擅自改动规划结果拿不到产证交不了房。 总公司派人来查，赵公公指使人说你看上海广州分公司的老总收贿赂开小公司利益输送他们屁股也不干净！

第一，没有别人会跟他站一起，大家都想加把劲踩死他，往别人身上摸屎的就得死。

第二，人家屁股再不干净，总部的任务完成了，该按期交房就交房，该回款就回款，人家不怕查。

第三，总部也没人愿意和他共事，万一他爬上去再出了事又这么搞把自己也拖下水怎么办。在这种位置上没人没问题，只有大小的区别。

总之这就是作死行为，和前几章的 eq 水平相符。

本来么元老是稀缺资源，而且杭州站并没有特别大的问题，没有不可挽回的损失，扛下了过几个月还是一条好汉。赵公公非要自绝于人民。。

---

仓鼠渣 于 2014-7-3 08:42:22 发表了：

> isdily 发表于 2014-7-2 22:45
>
> 就这种 500 废草创阶段，杭州站背后势力就算再大能有多大？
>
> 其他几个外派站这个阶段根本不用去跪舔杭州 ...

乃知道外派站势力不够，那面对可能查出的问题不应该联合吗？

为了防止我的势力被用于包庇赵引弓，所以宁可少几个给自己说话的人也不要联合杭州站？

别忘记元老院不搞政治斗争扩大，这种联合根本没风险

---

仓鼠渣 于 2014-7-3 08:43:05 发表了：

> isdily 发表于 2014-7-2 22:45
>
> 就这种 500 废草创阶段，杭州站背后势力就算再大能有多大？
>
> 其他几个外派站这个阶段根本不用去跪舔杭州 ...

乃知道外派站势力不够，那面对可能查出的问题不应该联合吗？

为了防止我的势力被用于包庇赵引弓，所以宁可少几个给自己说话的人也不要联合杭州站？

别忘记元老院不搞政治斗争扩大，这种联合根本没风险

---

仓鼠渣 于 2014-7-3 08:50:03 发表了：

> 小穷 发表于 2014-7-3 00:55
>
> 打个比方，赵公公是某地产公司北京城市分公司老总吃承包商回扣擅自改动规划结果拿不到产证交不了房。 总 ...

别来比方，乃还是从其他外派站的角度分析一下得失吧。

说难听的，如果查出同样的问题，赵引弓，道长这几个掌握人脉资源的人反而是最不容易下马的，济州岛等实现基本控制的区域反而没那么有利。

---

仓鼠渣 于 2014-7-3 08:59:16 发表了：

> 小穷 发表于 2014-7-3 00:55
>
> 打个比方，赵公公是某地产公司北京城市分公司老总吃承包商回扣擅自改动规划结果拿不到产证交不了房。 总 ...

别来比方，乃还是从其他外派站的角度分析一下得失吧。

说难听的，如果查出同样的问题，赵引弓，道长这几个掌握人脉资源的人反而是最不容易下马的，济州岛等实现基本控制的区域反而没那么有利。

---

eumenes 于 2014-7-3 09:18:24 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2014-7-3 09:35 编辑_

> 仓鼠渣 发表于 2014-7-3 08:59
>
> 别来比方，乃还是从其他外派站的角度分析一下得失吧。
>
> 说难听的，如果查出同样的问题，赵引弓，道长这几 ...

这次调查明摆着冲着杭州去的，其他外派站吃饱了撑的声援赵引弓把火力吸引到自己身上啊！

你见过调查没有？被调查的时候谁不是能装死就装死能不出声就不出声，最好上面忘了还有自己这么一号人，哪个不开眼的跳出来“还有谁谁谁”，大家不把他恨到骨头里啊！

赵想转嫁危机能不能脱罪不说，把其他外派站——以及他们的后台——往死里得罪那是毫无疑问的，这时候对元老院大多数人来说唯一的办法就是拿下引公公让他闭嘴。

哪个告诉你外派站只有赵引弓在元老院有后台的？难不成丫能量大到可以鄙视其他全部外派站后台的程度了？

引公公的政治生涯其实已经结束了——他这种闯了祸就胡乱攀咬把其他人都拖下水的做派，今后谁敢让他执掌实权岗位啊。而为了一个已经判了政治死刑的赵引弓去得罪其他所有外派站的后台，你当调查组脑子进水了不成？

---

netmousexhxh 于 2014-7-3 12:05:37 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-7-3 08:50
>
> 别来比方，乃还是从其他外派站的角度分析一下得失吧。
>
> 说难听的，如果查出同样的问题，赵引弓，道长这几 ...

即使别的站不知道赵某人乱咬人的事情，但对一个杭州站牵出来全系统清查整顿，那么别的站要做的就两件事，1，自己低调过关；2，踩死赵某人。其他几个站很容易达成一致，集体努力的方向是尽可能使杭州站暴露出的问题成为杭州站的个例问题而不是各站都有的通行问题。

---

仓鼠渣 于 2014-7-3 12:11:37 发表了：

> eumenes 发表于 2014-7-3 09:18
>
> 这次调查明摆着冲着杭州去的，其他外派站吃饱了撑的声援赵引弓把火力吸引到自己身上啊！
>
> 你见过调查没 ...

怎么知道这个调查是只针对杭州站？难道执委会已经放出风声了？现在执委会到底是打算玩息事宁人？还是借机敲打所有外派站？乃至真想给几个外派站换人？这根本没几个人知道。

这个时候不活动，等查出问题怎么办？甚至自己恰巧就是要被换的那个没问题巡查组也整出问题来怎么办？

台湾、济州岛等地的元老就算换了对当地建设的影响也不大，倒是赵公公等人只能架空却不能叫回临高，否则建立的人脉就全没了。这方面前面几个外派站的元老只会更紧张。

状况不明的时候不尽可能保护自己甚至还想着给杭州站穿小鞋，这是明知道自己过不了这关而自暴自弃吗？

---

仓鼠渣 于 2014-7-3 12:17:09 发表了：

> netmousexhxh 发表于 2014-7-3 12:05
>
> 即使别的站不知道赵某人乱咬人的事情，但对一个杭州站牵出来全系统清查整顿，那么别的站要做的就两件事， ...

这句话同意的说

首先要想让自己过关

然后再考虑怎么向杭州站报仇。

这就需要先解决自己的问题，接待好查询组，在让临高的人帮自己说话。确定自己安全了。

然后再想办法对付赵公公

---

eumenes 于 2014-7-3 12:19:16 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2014-7-3 12:53 编辑_

> 仓鼠渣 发表于 2014-7-3 12:11
>
> 怎么知道这个调查是只针对杭州站？难道执委会已经放出风声了？现在执委会到底是打算玩息事宁人？还是借机 ...

你当其他外派元老都是傻子，早不查晚不查就赶着杭州前脚出事后脚查？这点领悟力没有的外派领导怎么当上领导的？

你当其他外派站在元老院乃至执委会都没后台没消息。

还万一查出问题怎么办？你这辈子是从没碰到过检查吧？这时候不麻利的赶紧自查把账做平把屁股擦干净哪来功夫跳出来声援杭州啊？生怕检查组来晚了查不出问题是吧？

你那套自作聪明的打算就是
窜联结党要挟中央
——可笑的是各驻外站离了中央根本生存不下去，半分连要挟的本钱都没有——中央哪怕原本没这个心也必须狠下心把全体驻外站彻底清洗一遍了。

---

netmousexhxh 于 2014-7-3 12:24:24 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-7-3 12:17
>
> 这句话同意的说
>
> 首先要想让自己过关

保自己和坑赵引弓没有必要分割成两件事做。只要问题是杭州站的个例问题，剩下的都是顺水推舟，随着大流在赵皇上自己埋自己的坑上面多拍两铁锨的事。

---

isdily 于 2014-7-3 12:55:53 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-7-3 08:42
>
> 乃知道外派站势力不够，那面对可能查出的问题不应该联合吗？
>
> 为了防止我的势力被用于包庇赵引弓，所以宁 ...

还是那个问题，联合是宁缺毋滥，何况杭州站这种坑爹货，拖后腿的存在，谁要啊。

---

isdily 于 2014-7-3 12:57:58 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-7-3 08:50
>
> 别来比方，乃还是从其他外派站的角度分析一下得失吧。
>
> 说难听的，如果查出同样的问题，赵引弓，道长这几 ...

不要把道长拉进来一块游街好不好？

两者水平天上地下，道长要开场子，就之前道长的表现，各个驻外站绝对是争相拉拢——至于杭州站这种坑爹货就算了。

---

eumenes 于 2014-7-3 13:01:34 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2014-7-3 13:04 编辑_

> isdily 发表于 2014-7-3 12:55
>
> 还是那个问题，联合是宁缺毋滥，何况杭州站这种坑爹货，拖后腿的存在，谁要啊。

从政治的角度看，被检查组查出经济问题给收拾一顿要比联合起来过关危险性小。

联合起来是干什么的——是为了让临高投鼠忌器放过各外派站。

这是

窜联结党要挟中央

，这比贪污了无论多少银子性质都严重好哇！

对一个政治集团来说，你就是有天大的功劳人品高洁得和圣人一样，沾上这条是想死无葬身之地么？

---

isdily 于 2014-7-3 13:04:36 发表了：

> eumenes 发表于 2014-7-3 13:01
>
> 从政治的角度看，被检查组查出经济问题给收拾一顿要比联合起来过关危险性小。
>
> 联合起来是干什么的—— ...

没错，这跟谋逆没啥区别……

---

liuludehao 于 2014-7-3 16:36:41 发表了：

> eumenes 发表于 2014-7-3 13:01
>
> 从政治的角度看，被检查组查出经济问题给收拾一顿要比联合起来过关危险性小。
>
> 联合起来是干什么的—— ...

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;仓鼠为了维护赵老板已经决心让全体外派元老犯张国焘的错误了。其实，让那几位原型来说一下就可以了，当然，我可不觉得他们会那么蠢，尤其以郭逸他们这些原本这种在体制内混的人更清楚，赵老板又不是其他外派元老的亲爹。其实就算是亲爹这时候外派元老也只会先把赵老板捆起押到元老院去。

---

netmousexhxh 于 2014-7-3 18:19:36 发表了：

> liuludehao 发表于 2014-7-3 16:36
>
> 仓鼠为了维护赵老板已经决心让全体外派元老犯张国焘的错误了。其实，让那几位原型来说一下就可以了 ...

赵老爷犯错被一撸到底，到底能牵连出郭逸或者魏八尺或者别的什么人的严重问题，使得这些人需要通过死保赵老爷来保自己。

如果有的话，这些人才有公然结党对抗中央的必要性；如果没有的话，这些站长们何苦跳出来吸引火力，给赵老爷当挡箭牌。赵老爷觉得自己有这么重要么？

---

liuludehao 于 2014-7-3 18:45:09 发表了：

> netmousexhxh 发表于 2014-7-3 18:19
>
> 赵老爷犯错被一撸到底，到底能牵连出郭逸或者魏八尺或者别的什么人的严重问题，使得这些人需要通过死保赵 ...

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 我的意思也是这样，而且赵老板现在在暗处点火的手法是典型的阴谋，而且是那种很容易被人看穿的阴谋，其实，早慢熊都看穿了，只要有人把这风声投给外派元老，甚至外派元老自己查很容易看出来，毕竟元老院风声一起，外派 I 元老自己会找文件和报纸，那些报纸本身分开还不明显，同时放到元老面前一放，太容易露痕迹了，不要忘了郭逸本身也就是玩情报的科班出身的，来临高前真正经玩情报的就是他呀，外派元老直接就会想法把赵老板煮来吃了，没人愿意被别人愚弄来当枪使。

---

netmousexhxh 于 2014-7-3 19:02:51 发表了：

> liuludehao 发表于 2014-7-3 18:45
>
> 我的意思也是这样，而且赵老板现在在暗处点火的手法是典型的阴谋，而且是那种很容易被人看穿的阴 ...

就算赵老爷没有上窜下跳的弄这些玩意，弄出全行业清查整顿，就算别的站长不太通情报，一样不会给赵老板好脸色。

赵老爷这时候不想着把事情大事化小，小事化了，反而掀桌子拖大家下水，真是对自己没被卖进相公堂子感到遗憾。

---

笑看风云淡 于 2014-7-3 19:17:30 发表了：

话说这次杭州站收的丝收够了么？我记得和荷兰人还有贸易协定出口丝，加上对日贸易的部分...

---

仓鼠渣 于 2014-7-3 21:16:49 发表了：

> eumenes 发表于 2014-7-3 12:19
>
> 你当其他外派元老都是傻子，早不查晚不查就赶着杭州前脚出事后脚查？这点领悟力没有的外派领导怎么当上领 ...

不自己摆平账目和要挟中央是乃脑补

要不要就查询组后“执委会只对杭州站下手”赌一把，偶赌一颗玉米。

---

仓鼠渣 于 2014-7-3 21:33:40 发表了：

> eumenes 发表于 2014-7-3 13:01
>
> 从政治的角度看，被检查组查出经济问题给收拾一顿要比联合起来过关危险性小。
>
> 联合起来是干什么的—— ...

谁有资格代表中央？

外派站能拉拢的势力如果占到多数，这就代表中央的意思。

乃以为偶为什么说要联合所有能联合的势力？

---

仓鼠渣 于 2014-7-3 21:37:10 发表了：

> isdily 发表于 2014-7-3 12:57
>
> 不要把道长拉进来一块游街好不好？
>
> 两者水平天上地下，道长要开场子，就之前道长的表现，各个驻外站绝 ...

那么，说一下赵公公下马后谁能代替他的人脉？

---

isdily 于 2014-7-3 22:41:45 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-7-3 21:37
>
> 那么，说一下赵公公下马后谁能代替他的人脉？

赵引弓的人脉——屺姆岛那帮子完全可以接替，不要以为跟复社说两句话就了不起。

对 500 废而言，搭上了徐光启这条线，有孙元化做后盾，能在上海县作为江南贸易据点绝对比跟复社一块谈天说地强得多。500 废到江南不是谋求跟复社的结盟，而是为了从江南吸血，还有采购江南生丝等物资对日贸易而已。

赵引弓那些上层路线对打入大明上层很有用，——问题是对 500 废这有多大必要？要知道最迟二五末也就是 1639 年之前就要发起广东攻略了，距离 1633 年最多不过 6 年时间，这功夫上层人脉能拉到多少？更不要说只要 500 废大规模抄大官绅大地主的家，立马就能跟江南士绅一刀两断了。

---

liuludehao 于 2014-7-3 23:25:44 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-7-3 21:33
>
> 谁有资格代表中央？
>
> 外派站能拉拢的势力如果占到多数，这就代表中央的意思。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;张国焘在红军会师的时候也是这个想法。结果呢？

&nbsp;&nbsp;还有外派元老绝对没谁愿意被赵老板这样牵着鼻子走，姑且就算赵老板能够借助这种手段蒙蔽外派元老，让外派元老帮安然度过这一劫，只要这里面有一点口风泄露所有人都会觉得自己被愚弄而让赵老板彻底丧失任何政治权力。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;既然， 早慢熊这些情报头子已经看出来了，这意味着至少执委里面有一部分人已经看出来了，现在还这样引而不发，还派巡视组去查，意味着赵老板搞不好会成为执委用来对付地方主义的工具。运气好是只是成为杀鸡儆猴的一只鸡。运气不好就是用来坑外派元老的枪。赵老板如果一开始认错，反而全身都是破绽就没有破绽。搞不好还能在元老院里面引起同情，现在赵老板玩心计，当别人和他智商是一样的吗？

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;
赵老板是真当

那些敢抛弃旧时代去开创一个新时代的所谓的 500 废真是 500 废，可以被他玩弄于鼓掌之上。

---

小穷 于 2014-7-3 23:39:02 发表了：

> eumenes 发表于 2014-7-3 13:01
>
> 从政治的角度看，被检查组查出经济问题给收拾一顿要比联合起来过关危险性小。
>
> 联合起来是干什么的—— ...

这个帽子也大了点.

赵公公的本意只不过是想搞个法不责众

问题是杭州站的问题, 玩忽职守, 逃跑主义都是他自己的毛病,其它哪个外派站都干干净净的, 谁和他站一个战壕阿...

---

liuludehao 于 2014-7-3 23:56:16 发表了：

> 小穷 发表于 2014-7-3 23:39
>
> 这个帽子也大了点.
>
> 赵公公的本意只不过是想搞个法不责众
>
> 问题是杭州站的问题, 玩忽职守, 逃跑主义都是 ...

问题在于，这种搞法不责众的搞法，假如不如赵公公意，没串起来还好。如果外派元老智硬了一旦让他串起来了，当然这可能性太低了，就外派元老现有的这点能量，赵公公搞不好连之前在元老院里执委会本来支持他的人都要绕道走，没看海盗都已经开始撇清自己了？他真串联起外派元老，结果就是在图书馆里呆一辈子，准备编《炎黄春秋》的节奏。

---

马甲专用号 于 2014-7-4 00:39:09 发表了：

> eumenes 发表于 2014-7-3 09:18
>
> 这次调查明摆着冲着杭州去的，其他外派站吃饱了撑的声援赵引弓把火力吸引到自己身上啊！
>
> 你见过调查没 ...

比独孤求婚还难翻案，虽然独孤求婚的错误性质更严重，但是独孤求婚对于领导的忠诚还是会记在小红本本上的，而引弓四处乱咬的行为只会让他记在小黑本上。

---

lmx1982 于 2014-7-4 09:02:06 发表了：

楼上各位是不是带入感太强了点。

我觉得其实没那么复杂，就是吹牛兴致所至写了段杭州丝业开发方面的内容，结果被喷的写不下去了。只好顺应民意草草收场。

然后各位开始追究赵公公的责任了，吹牛只好尽量和稀泥，想法子把这事大事化小。

开始赵公公菊花不保的时候他不还发帖说只关心有没有上过西华么？人连自己的菊花都不在乎，还在乎什么小说里的政治前途？

---

eumenes 于 2014-7-4 09:06:01 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2014-7-4 11:53 编辑_

> 仓鼠渣 发表于 2014-7-3 21:33
>
> 谁有资格代表中央？
>
> 外派站能拉拢的势力如果占到多数，这就代表中央的意思。

谁有资格代表中央？你居然还能问出这种荒唐的问题？

作为元老院

经民主选举产生

的常务决策机构

，

执委会

就是

中央

，代表了绝大多数元老的意见，执委会派出检查组就是中央的决定。

你好像忘了，执委会是包括各外派站后台在内全体元老一人一票选举出来的。

---

冰璃 于 2014-7-4 11:53:57 发表了：

究竟是什么样的代价才会让其他几个外派站点不顾一切地支持引公公？

其他几家又不是傻的，人家主要目标就是杭州，只不过为了面子上好看点先去台湾。

这种情况下，其他几家低调点自然没事。跳出来和赵皇上一起作死那才是真的会死。

---

将邪 于 2014-7-25 12:32:37 发表了：

> 仓鼠渣 发表于 2014-7-3 21:33
>
> 谁有资格代表中央？
>
> 外派站能拉拢的势力如果占到多数，这就代表中央的意思。

另立中央！这更是要自找镇压啊！

---

无人炮塔 AGS 于 2014-7-31 02:28:18 发表了：

> lmx1982 发表于 2014-7-4 09:02
>
> 楼上各位是不是带入感太强了点。
>
> 我觉得其实没那么复杂，就是吹牛兴致所至写了段杭州丝业开发方面的内容， ...

才看到这一段的求科普，作者弄一个牛逼大发的人物郝圆的目的是啥，这人物太牛逼了吧

---

x18999 于 2014-7-31 09:48:32 发表了：

现在是外派站金大腿给的太粗了，哪有可能去敌占区过这么潇洒的，尤其是杭州，整个官场和士绅阶级的智商都被拉到什么档次了。严格推理来说，赵皇上在杭州能混得和利玛窦一个地位都算是了不起了。搞什么书房，修大庄子，建工厂。。。外挂开太过。

---

仓鼠渣 于 2014-8-16 22:28:44 发表了：

喵了个咪的，偶动手术一个半月，回来翻论坛居然第二页就找到了。

---
